<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>@areeprotettealpimarittime - Instagram</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/fvalle1/imgrss/refs/heads/main/feeds//areeprotettealpimarittime.xml</link>
    <description>Instagram posts from @areeprotettealpimarittime</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/fvalle1/imgrss/refs/heads/main/feeds//areeprotettealpimarittime.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 22:31:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🦋🦋🦋  È finalmente disponibile il Report ITMBS 2024 che raccoglie i risultati dei monitoraggi sulle f</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSSxu8iGG4y/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp1-1.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/598128998_1171617088419808_4071786058907468950_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&amp;_nc_cat=105&amp;ig_cache_key=Mzc4ODMwODk0MDU2OTc3MDgzMA%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjcyMHg3MjAuc2RyLkMzIn0%3D&amp;_nc_ohc=k0ojhLvkFTwQ7kNvwHXJ2Rk&amp;_nc_oc=AdmZCWRUqCMr44hgDeXiH5v5rNbm9kOkd9hQWD1VrrWySUbPNFomGHTGvIx_bb1al8iKjC0nd8-nIRM4oU1M8r8K&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfrvIt_GrFePkYk2V4zZWYSb300rS1FJ-53pdVE5fUpOjA&amp;oe=6969E3FD" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🦋🦋🦋&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;È finalmente disponibile il Report ITMBS 2024 che raccoglie i risultati dei monitoraggi sulle farfalle svolti lo scorso anno su tutto il territorio italiano. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Alla fine del 2024, sono 86 i transetti attivi sul territorio nazionale, monitorati da 122 volontari, con un totale di 672 km percorsi su transetti nel corso di 848 visite.&lt;br/&gt;Dal 2019 l'ITBMS segue una metodologia standardizzata per il monitoraggio delle farfalle e nel 2024 ha raggiunto una media di più di 9 visite in tutti i transetti monitorati.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Anche le Aree Protette Alpi Marittime, grazie al contributo di guardiaparco, esperti e volontari, fanno la loro parte! Due sono i transetti presenti presso la Riserva Naturale di Crava-Morozzo: "Foresteria dell'Oasi" e "Nuovi Stagni".&lt;br/&gt;Nel 2024, tra le specie maggiormente campionate nei due transetti troviamo l'Aglais io, conosciuta anche come occhio di pavone, la Maniola jurtina e la Pieris rapae, una delle specie più comuni in Italia ed Europa.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;___&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Per i transetti delle Aree Protette Alpi Marittime sono inoltre disponibili i dati relativi al monitoraggio del 2025: le farfalle appartenenti al genere Pieris sono le più avvistate, seguite dalla Maniola Jurtina per entrambi i transetti, mentre per quanto riguarda il transetto "Nuovi Stagni" da segnalare diversi avvistamenti di Polyommatus icarus (icaro o argo azzurro).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Confermata inoltre la presenza nel sito della Lycaena dispar, conosciuta anche come licenide delle paludi, specie protetta a livello nazionale e comunitario, presente negli Allegati II e IV della Direttiva Habitat e in Allegato II della Convenzione di Berna.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;📷 Le fotografie sono tutte di S. Gautero&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1. Iphiclides podalirio&lt;br/&gt;2. Anthocaris cardamines&lt;br/&gt;3. Brentis daphne &lt;br/&gt;4. Aglais io &lt;br/&gt;5. Lycaena dispar &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Per scaricare il Report visita il sito https://www.areeprotettealpimarittime.it/news/4330/pubblicato-il-report-itbms-2024</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSSxu8iGG4y/</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:00:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Si chiude con un bilancio molto positivo il progetto che ha messo in rete produttori, chef, studenti</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSaLdfhj8lJ/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/597397891_1173079394940244_8566015790222537574_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ig_cache_key=Mzc5MDM5MjQwNDQ4MzIzODc3NQ%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjE1MzZ4MTUzNi5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=ah7ijyyeQUQQ7kNvwFilYCT&amp;_nc_oc=AdnFKEbcAOfVYoHB5VKLpYM3hO3K_tmnHlqMIdF2jnm86zVH-pXtAT56NQvhaN1ls4QYq_ID60UcPyyhkJz_dkDF&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfoRchal2gcZFVNFazbVmPleKo2eFq6wsyivkQVeoC-P1g&amp;oe=6969E49E" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si chiude con un bilancio molto positivo il progetto che ha messo in rete produttori, chef, studenti e territorio per costruire un vero ecosistema del cibo locale e sostenibile.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;👨‍🍳 Con il corso Cucina Radicata, gli chef e i ristoratori hanno scoperto come valorizzare nei menù i prodotti a marchio Qualità Parco APAM, dando voce al lavoro di chi coltiva, alleva e trasforma con cura nelle Alpi Marittime.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🤝 Incontri B2B, workshop per i cuochi di domani, show cooking ed eventi sul territorio hanno seminato relazioni, fiducia e nuove collaborazioni.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🎥 Il progetto continua anche a casa, con le video-ricette online, che trovi al link in bio, per rendere la sostenibilità un gesto quotidiano.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🌱 Tutelare il territorio significa valorizzare chi lo vive: insieme, per una comunità del cibo consapevole e profondamente radicata.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;📷 Nelle foto, alcune attività organizzate nell'ambito del progetto "In cucina con il marchio Qualità Parco APAM per un ecosistema del cibo locale e sostenibile".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Il progetto "In cucina con il marchio Qualità Parco APAM per un ecosistema del cibo locale e disponibile" è stato promosso dall'Ente di gestione delle Aree Protette Alpi Marittime in partenariato con il @cfp.cemon, in collaborazione con l'@associazione.cuochi.cuneo e finanziato dalla @fondazionecrc.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#QualitàParcoAPAM #CucinaRadicata #CiboLocale #Sostenibilità #AlpiMarittime #FiliereLocali #Territorio #CucinaConsapevole</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSaLdfhj8lJ/</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✍🏼 Come ogni fine d’anno che si rispetti, eccoci a fare un bilancio del nostro giornale: per riepilo</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSekmGaDP7f/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t51.82787-15/603917909_18440936674099776_869404808159219088_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&amp;_nc_cat=110&amp;ig_cache_key=Mzc5MTYyODg3NDcwNzQyNjAxNg%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjEwODB4MTM1MC5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=_9iZvw5JGUgQ7kNvwGsCLlk&amp;_nc_oc=AdnvzEmb8f8X_RSquj83Hl_w58_u0WhwF_2l5QAoAOeCthCHrk4ReZfYVLbjN7A2CxFh91yqccjlR8KGzDrzR47D&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;se=7&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfojfScgBedG7bpmlpbRh7SLePecxTh6R3UEPTemCFvfuQ&amp;oe=696A0EFC" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;✍🏼 Come ogni fine d’anno che si rispetti, eccoci a fare un bilancio del nostro giornale: per riepilogare gli argomenti che hanno più interessato le nostre Lettrici e i nostri Lettori ma anche per capire se la nostra linea editoriale va nella giusta direzione. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🛜 E a dircelo, come sempre, sono i numeri, che anche quest’anno si rivelano decisamente positivi.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🙏🏻💚 Grazie a tutti coloro che ci hanno seguito nel 2025 e che continueranno nel 2026! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🔗 Leggi l’articolo della #redazionediffusa di #piemonteparchi su piemonteparchi.it &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;➡️ Link in bio &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#piemonteparchi #parchidavivere #divulgazionescientifica</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSekmGaDP7f/</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:56:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🎄✨ Mancano pochi giorni a Natale!  Se sei alla ricerca di un regalo autentico e goloso, sei ancora i</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSicNmXArtx/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t51.82787-15/589909870_18559396819011876_161071864804290363_n.heic?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ig_cache_key=Mzc4OTY1MzY0NjI4MzgwMjAyOQ%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjE0NDB4MTQ0MC5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=es9IhomQRcAQ7kNvwF-eCQY&amp;_nc_oc=AdmbQcx7Q_4d9H0L38Sbz5EyiS0lfCd0I-ckLydM8pDS2JLekleorfHOctXNttMaNzlbjw7r6Qm5WHOOY16rQtaV&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_Afq4Qkmk2FitPYJndvlGxBNYK9rrhSwEwC-7LU85eJC-tw&amp;oe=6969FB02" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🎄✨ Mancano pochi giorni a Natale!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Se sei alla ricerca di un regalo autentico e goloso, sei ancora in tempo per scegliere i pacchi regalo a marchio Qualità Parco APAM.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🎁 Prodotti locali, di qualità, che raccontano il territorio delle Alpi Marittime e il lavoro di chi lo custodisce ogni giorno.&lt;br/&gt; Un dono buono, giusto e pieno di significato che non può non piacere!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;🏔️Fai scoprire ai tuoi amici il territorio che ami.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 👉 Ordina ora  i pacchi regalo Qualità Parco APAM e ritirarli subito in negozio!&lt;br/&gt;Puoi aggiungere anche le bellissime creazioni in vetro e ceramica di Clair de Lume creazione perle di vetro di Patricia Lamouroux e Aurora Vena ceramiche artistiche e i panettoni della Bottega Nazionale.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; 👀 Tutte le info al link in bio!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ecco i tre punti vendita che accolgono ancora ordinazioni:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@cocnerbistrot &lt;br/&gt;Chiusa di Pesio, Piazza Cavour&lt;br/&gt;329 029 6205 &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@agriturismococner&lt;br/&gt;Chiusa di Pesio, Frazione Combe&lt;br/&gt;333 869 1586 &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@i.bateur_val_ges&lt;br/&gt;Valdieri, Frazione Sant'Anna, 77&lt;br/&gt;347 000 8837 | cinziadam72@hotmail.com&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#NataleSostenibile #QualitàParcoAPAM #RegaliDiNatale #CiboBuono #Territorio&lt;br/&gt; #FiliereLocali #AlpiMarittime</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSicNmXArtx/</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:00:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sono arrivati un anno fa, carichi di aspettative, speranze e, forse, un po' di timore: a dicembre 20</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSlA-TQgrjL/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t51.71878-15/602944666_900697682385019_7479569430903151176_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_p360x360_tt6&amp;_nc_cat=111&amp;ig_cache_key=Mzc5MzQ0MjU0MjQxNTE2NTY0Mw%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjY0MHgxMTM2LnNkci5DMyJ9&amp;_nc_ohc=qh-PLzoOYT8Q7kNvwHFmZfH&amp;_nc_oc=Adnl_Z8f-yqGzIlmnbwgy2Qsis8JnlvbitSe69dgl7BoFCTG8LS1cfSmiYJQxnsKbW6AlKdc_Ku0U373_4TgAQ8M&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfpvqnfJR1Jxa-n8YwCw4uI3yW4aBETK8xjyTLis8ekIPg&amp;oe=6969EB7F" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sono arrivati un anno fa, carichi di aspettative, speranze e, forse, un po' di timore: a dicembre 2024 Marta, Matteo e Benedetta hanno iniziato la loro esperienza di Servizio Civile Universale Ambientale presso APAM e adesso siamo purtroppo &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Mi porto dietro tutte le esperienze fatte, in particolare mi è piaciuto affiancare i guardiaparco nelle loro attività - racconta Matteo - Suggerisco questa esperienza a tutti: è formativa, bella, curiosa, divertente, soddisfacente sotto più aspetti".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Consiglio l'esperienza di Servizio Civile e la consiglio nelle Aree Protette Alpi Marittime non solo perché mi ha permesso di imparare direttamente sul campo tantissime cose, ma anche, e soprattutto, per quello che mi ha lasciato a livello di relazioni personali" - le parole di Marta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Benedetta: "Io ero "nuova", non conoscevo nessuno e non sapevo realmente cosa facesse un Ente come APAM. Ripeterei questa scelta all'infinito e consiglio a tutti di farla, anche se hanno il timore di non essere perfetti, di non sapere le cose, di non avere un percorso formativo totalmente in linea con il Parco. Quello che ho potuto notare è che, anche se arrivavo da un percorso completamente diverse, ho trovato un posto anche per me e ho potuto portare qualcosa di mio".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@xgliamici_micio &lt;br/&gt;@bertolino.marta1 &lt;br/&gt;@benny_sella_camilla</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSlA-TQgrjL/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:00:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#juniorranger   Per il 21esimo anno di fila le Marittime aderiscono al programma Junior Ranger di Eu</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSnlw0RDUbL/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/598805576_1173896508191866_4818277505009283944_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ig_cache_key=Mzc5NDE2NzI3OTMwNzgxNTU1NQ%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjEyMDB4MTIwMC5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=uzh9y8nCaywQ7kNvwGWipNX&amp;_nc_oc=Adlxsu5YfuSkXQsI8jglbyBxz1HO2Mtu_ahxXVTuyKbG_KaJpqJXf-yOwYvtrNtS7GYR7Gv7KDE5HAi-CoRaLYGt&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_Afp4PrhSJxwg0MqSzQaKuE1WyKrdb4OhfM_XPfrFGbLrPw&amp;oe=6969FD0E" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#juniorranger &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Per il 21esimo anno di fila le Marittime aderiscono al programma Junior Ranger di Europarc Federation, la più grande rete di Parchi e Riserve naturali in Europa.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Non sai di cosa si tratta? La Federazione Europea dei Parchi e delle Riserve naturali propone da oltre vent'anni attività di formazione e campi internazionali di educazione ambientale finalizzati a un maggior coinvolgimento dei e delle giovani residenti nei Comuni che si trovano all'interno delle aree protette.&lt;br/&gt;Il progetto vuole favorire esperienze a diretto contatto con la natura per i giovani e le giovani che vivono nei Parchi, coinvolgendoli nella tutela ambientale e mettendoli in contatto con coetanei di altri paesi europei che condividono gli stessi interessi. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nel 2026, per APAM, c'è una grande novità! L'Ente ha infatti deciso di estendere l'iniziativa, prima prevista per Chiusa di Pesio, Entracque e Valdieri, anche alle ragazze e ai ragazzi nati negli anni 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013 e 2014 residenti nei Comuni di Aisone, Roaschia, Vernante, Ormea e Briga Alta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La quota di iscrizione annuale è di 60 euro a partecipante, comprensiva di assicurazione R.C. e gadget previsti dal progetto Junior Ranger Alpi Marittime.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cosa aspetti?&lt;br/&gt;Prepara la tua lettera motivazionale e corri a iscriverti! Fai in fretta, perché i posti sono limitati a 40.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La domanda di partecipazione dovrà pervenire al Protocollo dell’Ente Aree Protette Alpi Marittime presso la Sede Amministrativa di Piazza Regina Elena n. 30 - 12010 Valdieri (CN) o tramite email all’indirizzo info@areeprotettealpimarittime.it. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le iscrizioni scadono il 15 gennaio 2026.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Per saperne di più: https://www.areeprotettealpimarittime.it/attivita/junior-ranger-delle-marittime</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSnlw0RDUbL/</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:00:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Post by @areeprotettealpimarittime</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSrqYNCAtJM/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t51.82787-15/587754980_18560783446011876_4387733846687902330_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ig_cache_key=Mzc5NTMxMzQ5MjIwMzA2NTkzMg%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjE0NDB4MTkyMC5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=EREcvtjPzhsQ7kNvwEwlOBO&amp;_nc_oc=AdkvpafQuu3bXg0xNmECnRdCDJI1cUhbMITqoKliEeDwFgom0uXQVTYC8mx_XrVlO_Dtf8KloIB3jD-QswfUAppb&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfqGD25WNvASYNPf6mlMurUiYtBxJl-OsRROlCqZUWvrDA&amp;oe=696A11AD" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSrqYNCAtJM/</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:57:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Argo e Mattia si allenano!  La preparazione di un cane specializzato nella ricerca di sostanze richi</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSu_lKTAuHl/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t51.71878-15/587409522_1209601721104795_6788378721786498067_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_s360x360_tt6&amp;_nc_cat=100&amp;ig_cache_key=Mzc5NjI1MTE2NjUyNzExOTg0NQ%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjY0MHgzNjAuc2RyLkMzIn0%3D&amp;_nc_ohc=8azgOxFIprsQ7kNvwHMusxJ&amp;_nc_oc=AdlTwgDmybgJT85lNyAtAUqhtsUhZXz5aLVm90uaQ8Q3Jiy1qvRMopp7keWVi5RefksmiQ5wAscaeeHdSQL9laOh&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfpkRBhPQZXLWxR18_rq-sdZvX1zCreOy-LIMklO5vHvvA&amp;oe=6969F440" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Argo e Mattia si allenano!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La preparazione di un cane specializzato nella ricerca di sostanze richiede tempo e, soprattutto, costanza. &lt;br/&gt;Per questo motivo Mattia e Argo si dedicano quotidianamente a brevi sessioni di addestramento in cui ripassano le competenze già acquisite e ne conquistano di nuove!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nel video li possiamo vedere al lavoro su tre esercizi.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Il muro: nel muro di mattoni viene nascosto, per prima cosa, del cotone imbevuto di un odore neutro e, in seguito, il cotone con un odore chimico.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La line up: in uno dei contenitori viene nascosto del cotone coperto di odore chimico.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ricerca di sostanza in ambiente chiuso: anche in questo caso viene utilizzato del cotone coperto di odore chimico. È una simulazione di una possibile operazione di ricerca sostanze in un ambiente più vasto e mette davvero alla prova l’Unità Cinofila Antiveleno.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;In tutti e tre gli esercizi, che vengono ripetuti almeno tre volte a sessione, la segnalazione di Argo avviene quando si mette seduto: indica che ha sentito l’odore e il conduttore, Mattia in questo caso, lo premia attraverso il gioco.&lt;br/&gt;L’addestramento a sedersi quando l’animale sente l’odore è fondamentale per la sicurezza del cane perché permette al conduttore umano di recuperare la possibile sostanza senza che il cane si avvicini eccessivamente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Argo e gli altri membri a quattro zampe delle Unità Cinofile Antiveleno vengono nutriti con crocchette Holistic con carne fresca, fornite da Almo Nature attraverso il progetto Companion For Life e il modello della Reintegration Economy. &lt;br/&gt;Almo Nature è proprietà al 100% di Fondazione Capellino, a cui destina tutti i suoi profitti, al netto di quanto occorre alla continuità aziendale, per progetti mirati alla tutela della biodiversità.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@almonatureofficial&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#ReintegrationEconomy #AlmoNature #FondazioneCapellino #CompanionForLife #CentroGrandiCarnivori</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSu_lKTAuHl/</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dove il Bianco tocca il Blu: l’incanto delle Alpi del Mediterraneo  Esistono luoghi dove i confini s</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DS49b3dCqV2/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/607434130_1182246034023580_8569256834842115336_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=100&amp;ig_cache_key=Mzc5OTA1NjQ4MTQ5MzA5OTg5NA%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjEzMDZ4MTMwNi5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=OtxOyBa_OIcQ7kNvwHGQMI3&amp;_nc_oc=AdmGT12DC43UqVSrqSmZgAkvS_FW13c-DIZ4H7QZ8f0rTqrDs0ukQDGU5g9k5Ek_FdCplh6V2irk0j-MLFJAA8LL&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfoBlOV17JgemgGb0JN1sbfWm3TPn-gx6T1OzAfvwkHmIQ&amp;oe=6969DC5F" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dove il Bianco tocca il Blu: l’incanto delle Alpi del Mediterraneo&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Esistono luoghi dove i confini si sfumano e gli opposti si scelgono. Le Alpi Marittime e Liguri sono montagne nate dal mare: hanno le radici affondate nel Mediterraneo e la testa rivolta alle stelle.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Adesso è tutto silenzio - custodiscilo perché è un bene prezioso e sempre più raro - &lt;br/&gt;neve fresca sotto i piedi e, sulla vetta, l'abbraccio del profumo balsamico delle conifere e quello della salsedine e  la finestra  che si apre sull'infinito.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;📸 massimo sciandra&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@alpimed #montagna #alpiliguri #alpimarittime #montagna #neve #parcodelmarguareis #winter #alpidelmediterraneo #alpi #piemonte #provinciadicuneo #cuneo #igcuneo @lovingpicsphotography oftheday#picoftheday</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DS49b3dCqV2/</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:54:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AUGURI AMICI! 2026: che sia un anno di passi lenti, respiri profondi e scoperte inaspettate tra le n</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DS79yPxgmNN/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t51.82787-15/607895311_18561976297011876_5999212473390176926_n.jpg?stp=dst-jpegr_e35_p1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ig_cache_key=Mzc5OTkwMjQ0NDM2NDkxNTUzMw%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjE0NDB4MTkyMC5oZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=Nmca60rFFmsQ7kNvwF_e2Ab&amp;_nc_oc=AdnEZsDCtKONrYumvp18D0lgBMuXDbMw2BW8Xv4U-9B3X6kk86UHLI3vnsmsXCvgAng9e5qM6wk0t-p6aIS36c8W&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;se=-1&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_Afrfhf_grlhAg1vj3c3DnwcKPbF71f2lHgT6Lgc3SWFDDg&amp;oe=6969FF22" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;AUGURI AMICI!&lt;br/&gt;2026: che sia un anno di passi lenti, respiri profondi e scoperte inaspettate tra le nostre montagne, nei Parchi e nelle Riserve.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Buon anno a tutti gli escursionisti, agli appassionati di natura, ai volontari, alla gente dei Parchi, a chi amministra i territori, a chi lavora, a chi accoglie, a chi accompagna... e a chi, ogni giorno, sceglie di proteggere la vita in ogni sua forma! 🥂💚&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tanti auguri dalle Aree Protette Alpi Marittime!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#parcomarguareis #alpiliguri #brigaalta #valtanaro&lt;br/&gt;@brigaofficial @briga.info</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DS79yPxgmNN/</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:54:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#picoftheday   La Punta Bartivolera e il paesaggio innevato ❄ Scatti che lasciano senza fiato dal Pa</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DTQCagVDdiF/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/612859962_1188626016718915_5382297883172251008_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_tt6&amp;_nc_cat=110&amp;ig_cache_key=MzgwNTU1MjMwMjY0MDQ1Mzc2NQ%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjE2MDB4OTAwLnNkci5DMyJ9&amp;_nc_ohc=8x8C2qiBQaMQ7kNvwEHLMG8&amp;_nc_oc=Adm5rl7FDXLJP3QFgp-KaKIoQ1k59FwUmOC7cfR_YSn9A0rHmBi5dcw5Uypcun-zRa9Z2UqADFTDl-DeztZllNdV&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_Afq_4Ubd_S1l7c9lb7xNQX_3HhEPlXUxaXa5QgbZ7LvMsw&amp;oe=696A082A" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#picoftheday &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La Punta Bartivolera e il paesaggio innevato ❄&lt;br/&gt;Scatti che lasciano senza fiato dal Parco del Marguareis. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;📷 E. Rolando</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DTQCagVDdiF/</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:00:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A oltre duemila metri nel vallone di Riofreddo a #Vinadio i militari tra il  1889-90  costruirono 25</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DTQTk4ZDUow/</link>
      <description>&lt;img src="https://scontent-mxp2-1.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/612961825_1211872937757666_6157785050165784070_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&amp;_nc_cat=101&amp;ig_cache_key=MzgwNTYyNzc3MjkzMzM1ODI5OQ%3D%3D.3-ccb7-5&amp;ccb=7-5&amp;_nc_sid=58cdad&amp;efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InhwaWRzLjEwODB4MTM1MC5zZHIuQzMifQ%3D%3D&amp;_nc_ohc=rh0llX29WM8Q7kNvwFG8HL-&amp;_nc_oc=AdmZwlt5twBbOhyB7Hkh_kInO87wtpPNJ6k19B9Et5BMbnWRMV0sejouufjJTCYFSjy6STceyrR4K919JY3IjKXe&amp;_nc_ad=z-m&amp;_nc_cid=0&amp;_nc_zt=23&amp;se=7&amp;_nc_ht=scontent-mxp2-1.cdninstagram.com&amp;_nc_gid=jkX9ner-kJ2WkZ7VdZWTwg&amp;oh=00_AfqMh2sBeUDUr6cknY8mBxm4wV9XrRnZUekaTV4RCRrn3Q&amp;oe=6969DB4E" alt="Instagram post"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A oltre duemila metri nel vallone di Riofreddo a #Vinadio i militari tra il  1889-90  costruirono 25 trune sulla dorsale che porta a Cima Trent, come presidio strategico che domina le fortificazioni di Serziera dall'alto. Le trune sono costruzioni tipiche del Cuneese, spesso raggruppate in complessi di notevoli dimensioni. Già fine '800 furono però considerate scarsamente utili a causa di infiltrazioni e crolli e gradualmente sostituite dalla costruzione dei ricoveri alpini. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Proseguendo lungo la stessa dorsale si raggiunge Testa Rimà a 2506 metri, dove sono ancora ben visibili i ruderi del fabbricato principale della Casermetta difensiva, destinato ad ospitare 40 soldati ed un ufficiale. &lt;br/&gt;Costruita nel 1896-97 dai militari del Genio insieme a un trinceramento di fanteria dotato di piazzole per artiglieria da montagna, con lo scopo di presidiare la strategica cresta che domina da sud le fortificazioni di Vinadio.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Parliamo di patrimonio fortificato grazie al Programma di Cooperazione INTERREG VI-A ALCOTRA Italia - Francia “Nuove Sfide” 2021-2027 - Progetto n° 20142 "Cognitio-Fort - Far conoscere il patrimonio fortificato transfrontaliero", di cui l'Unione Montana Valle Stura è partner di progetto.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;France Italie ALCOTRA - Italia Francia ALCOTRA | @departement06 | @areeprotettealpimarittime | @pnmercantour | @asfao_cuneo &lt;br/&gt; &lt;br/&gt;#alcotra #cognitiofort #fortificazioni #valloalpino #patrimonio #memoria #vallestura #vallegesso #alpimarittime</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DTQTk4ZDUow/</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:30:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
