<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>@marika_abba - Instagram</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/fvalle1/imgrss/main/feeds/marika_abba.xml</link>
    <description>Instagram posts from @marika_abba</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/fvalle1/imgrss/main/feeds/marika_abba.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 22:23:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sometimes you know it's time to go But you just wanna hold on, hold on Sometimes you know it's time </title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DRamisPiOHq/</link>
      <description>Sometimes you know it's time to go&lt;br/&gt;But you just wanna hold on, hold on&lt;br/&gt;Sometimes you know it's time to go&lt;br/&gt;But you just wanna hold on, hold on&lt;br/&gt;Hold on!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;These are the days I will remember &lt;br/&gt;These are the faces I need most &lt;br/&gt;Everything changes, but I'll keep forever&lt;br/&gt;These days I will remember&lt;br/&gt;These days I will remember &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;(Days I will remember - Tyron Wells)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;******&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;@knit4adream sempre con me 🩵 anche sulle montagne oltreoceano</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DRamisPiOHq/</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 22:25:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Io sono tempesta • Incontro con Marika Ciaccia  Mercoledì 10 dicembre, ore 18 • Open Baladin (piazza</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DRhobzdiCt4/</link>
      <description>Io sono tempesta • Incontro con Marika Ciaccia&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mercoledì 10 dicembre, ore 18 • Open Baladin (piazza Foro Boario, Cuneo) • Gratuito, prenotazioni online&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;In solitaria, ma mai da sola. Marika Ciaccia, guida ambientale escursionistica, nell’estate del 2024 ha preso un suo grande sogno, compiere la Grande Traversata delle Alpi, e l’ha realizzato facendone un’esperienza collettiva. Dopo il racconto sui social in tempo reale, in Libera. Prima che i dopo diventino mai (Solferino), Ciaccia ripercorre i suoi quasi mille chilometri a piedi in 60 giorni, dalle valli sopra Domodossola al mare di Ceriale. In dialogo con Marika Abbà, che con lei condivide non solo il nome, ma anche la professione, Ciaccia racconterà perché se ha fatto lei la GTA, può farla chiunque – spoiler: serve volersi bene – e perché una vetta non deve per forza essere alta, estrema o spaventosa, ma solo nostra. Appuntamento inserito tra le iniziative del Cuneo Montagna Festival in occasione della Giornata Internazionale della Montagna, che si celebra l’11 dicembre.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Marika Ciaccia è nata a Varese il 31 dicembre 1990 e vive a Torino. Attraverso il suo canale YouTube My Life in Trek condivide dal 2016 la passione per l’escursionismo e i viaggi a piedi. Collabora con riviste e programmi televisivi, dove racconta le sue esperienze. La sua storia personale di resilienza, segnata da una trombosi venosa nel 2008, l’ha spinta a trasformare il cammino non solo in una passione, ma in una missione: ispirare gli altri a ritrovare se stessi, un passo alla volta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Modalità di partecipazione&lt;br/&gt;L’appuntamento è gratuito ma è necessario prenotare il proprio posto.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Info e prenotazioni: www.scrittorincitta.it</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DRhobzdiCt4/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:56:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quante volte diamo per scontato un'alba o un tramonto presi dalla frenesia quotidiana?  Quante volte</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DRp5xQrCLPe/</link>
      <description>Quante volte diamo per scontato un'alba o un tramonto presi dalla frenesia quotidiana?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Quante volte perdiamo più tempo a guardare quell'istante attraverso lo schermo del cellulare o della fotocamera per immortalarlo, senza fissarlo nei nostri occhi, nella nostra mente?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Osservare tutte le sfumature delle prime luci dell'alba sul Cotopaxi, dopo giorni di nebbie e brutto tempo, è stato uno dei regali più belli che l'Ecuador potesse farci. 🌄✨</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DRp5xQrCLPe/</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 21:02:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Ti tengo d'occhio" 👀🦅  Falco sparverius aequatorialis puoi fare il duro quanto vuoi, ma non sei cre</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DR4g1UlCGeo/</link>
      <description>"Ti tengo d'occhio" 👀🦅&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Falco sparverius aequatorialis puoi fare il duro quanto vuoi, ma non sei credibile, fai più dolcezza. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#gheppioamericano #ecuador #quilotoa</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DR4g1UlCGeo/</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:12:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Take, take, take me out There's so much I haven't seen Don't let me rot inside this town Take, take,</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DR8D8tdCK1U/</link>
      <description>Take, take, take me out&lt;br/&gt;There's so much I haven't seen&lt;br/&gt;Don't let me rot inside this town&lt;br/&gt;Take, take, take me out&lt;br/&gt;I know how it's gonna end&lt;br/&gt;But it's too late to turn around &lt;br/&gt;(Mgk)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#monviso</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DR8D8tdCK1U/</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 22:17:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Il silenzio, in montagna, è un maestro severo e paziente. Mi spinge a guardare più a fondo, a spogl</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSIlsjKCEoe/</link>
      <description>"Il silenzio, in montagna, è un maestro severo e paziente. Mi spinge a guardare più a fondo, a spogliarmi degli strati superficiali di preoccupazioni, ansie, pensieri chd spesso porto con me senza rendermene conto. Quando cammino in silenzio, emerge un dialogo interiore che non avevo mai ascoltato davvero. È come se, privato delle voci esterne, il mio spirito trovasse lo spazio per dire ciò che nel frastuono rimane nascosto".&lt;br/&gt;(Libera. Prima che i dopo diventino mai - Marika Ciaccia)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ieri sera con @marikaciaccia_ non abbiamo fatto silenzio, anzi, abbiamo chiacchierato e soprattutto riso, ripercorrendo i suoi passi sulla Grande Traversata delle Alpi, la GTA. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;È stato un vero onore accompagnarti in questo incontro, camminare con te sui sentieri dei tuoi ricordi ⛰️ &lt;br/&gt;E poi, quando capita di avere due Marika (con la k) sullo stesso palco?!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A presto, insieme, su qualche sentiero 🌸✨&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Grazie @cuneomontagnafestival e @scrittorincitta  per l'invito e @open.baladin per averci ospitato 🙏🏻</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSIlsjKCEoe/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:03:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ci ho messo un po' a scegliere le foto che rappresentassero a pieno questo momento, più o meno lo st</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSKaADNCNsU/</link>
      <description>Ci ho messo un po' a scegliere le foto che rappresentassero a pieno questo momento, più o meno lo stesso tempo per realizzare che sono diventata Direttrice Tecnica di Agenzia Viaggi! 🌍✈️&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ieri, dopo un lungo percorso - decisamente impegnativo - ho dato e superato l'esame di qualifica. Incastrare lavoro, lezioni, stage da marzo a dicembre, con l'alta stagione in mezzo, non è stato per nulla semplice, anzi, a tratti estenuante, ma ora non posso che essere soddisfatta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un grazie enorme va alle mie due maestre, @elenamandril e @simonetta_bausano, che quando ero solo una pischella, appena uscita dal liceo, hanno deciso di investire su di me, mi hanno accolto alla Pangea Viaggi e insegnato letteralmente tutto. Non sarei arrivata qui senza di loro: mi hanno sempre dato carta bianca e sostenuta anche nei momenti più difficili. Non vi sarò mi grata abbastanza! ❤️&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un altro grazie a tutto il team di @snowder.it che mi ha accolto per le ore di stage e mi ha fatto viaggiare con la mente da un parte all'altra del mondo.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;E poi un grande grazie al Formont di Peveragno, ma soprattutto alle mie compagne e ai miei compagni di corso: grazie delle risate e delle ansie condivise ✨ avete fatto la differenza!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;E ora?&lt;br/&gt;Ora continuo a mettermi in cammino sui sentieri di casa e del mondo. Non aprirò un Tour Operator, ma proseguirò con questa mia pazza avventura nel mondo dei viaggi con qualche responsabilità in più. Insomma, mo' son tutti cazzi miei! 🤣</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSKaADNCNsU/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:59:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Piccola così ❄️</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSlVCZXCPQD/</link>
      <description>Piccola così ❄️</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSlVCZXCPQD/</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:55:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ma cosa dovevo confessare? Ridere era l'unica cosa bella, era un cuscino, era come mangiare una pera</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DSzkkjXCH4P/</link>
      <description>Ma cosa dovevo confessare? Ridere era l'unica cosa bella, era un cuscino, era come mangiare una pera, come mettere i piedi sotto un salto d'acqua in un giorno d'estate. Non avrei smesso di ridere per tutto l'oro del mondo, e neanche per tutto il male del mondo.&lt;br/&gt;(Io canto e la montagna balla - Irene Solà)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;❄️❄️&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#snowday #snow #crosscountryskiing #vallestura #vallestruraexperience</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DSzkkjXCH4P/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:40:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quassù anche il tempo ha un'altra consistenza. È come se le ore non avessero lo stesso peso. Come se</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DTAPOs3CCTs/</link>
      <description>Quassù anche il tempo ha un'altra consistenza. È come se le ore non avessero lo stesso peso. Come se i giorni non avessero la stessa durata, lo stesso colore, lo stesso sapore. Il tempo qui è diverso, ha un altro valore.&lt;br/&gt;(Io canto e la montagna balla - Irene Solà)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#bellino #capodanno</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DTAPOs3CCTs/</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:44:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Si torna a far ghiaccio, ad avere le mani che fanno la bollita, ma soprattutto il sorriso a 32 denti</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DTDlCwmCGxw/</link>
      <description>Si torna a far ghiaccio,&lt;br/&gt;ad avere le mani che fanno la bollita,&lt;br/&gt;ma soprattutto il sorriso a 32 denti.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;~ Cascata Valeria ~&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Grazie a un vecchio socio ritrovato @chiolenjih 🙏🏻&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;#icefalls #icevallevaraita #vallevaraita</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DTDlCwmCGxw/</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:52:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ad ogni piccozzata, un cattivo pensiero se ne va...  💦 Cascata del Pis - Val Pellice  Con @stev_mori</title>
      <link>https://www.instagram.com/p/DTVZ1R4iAQF/</link>
      <description>Ad ogni piccozzata, un cattivo pensiero se ne va...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;💦 Cascata del Pis - Val Pellice&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Con @stev_morina e @_valenkyii_ ⛏️🧊</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.instagram.com/p/DTVZ1R4iAQF/</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:00:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
